論時間劇 冇一套夠"命運石之門"講得好

唔多唔少都睇咗好多套有關時間既劇
最近熱門既Dark, Tenet 都有睇
我更加肯定命運石之門一定係當中最好既一套
強勁既劇情震撼力，同時喺神展開同埋伏筆回收兩方面做到“登峰造極”既地步
故事線完整，邏輯嚴密
好多入面既嘢都係參考返現實同樣存在既嘢
最重要係個結局係極之合理，唔會加插啲無謂既設定
不服來辯

唔記得晒講乜
有冇人有懶人包

雖然冇睇內文UP乜鳩
但係見到不服來辯就好撚扯火

推

吓？
咁垃圾都好睇？

比返啲有質素既反駁既唔該

back to future?

最後個解決方法, 真係睇撚到我一路O嘴一路喊

蝴蝶效應呢

《連鎖蝶變》嘅director's cut 先係

真 由絕望去到發現有得解決 仲要個方法係好合理
真係

蝴蝶效應我都有睇
我覺得都係一套好睇既劇
但佢好既地方唔係講緊對 解釋時間穿越個種合理
係純粹個劇本好
但命運石之門係對 穿越呢個位解釋得好好

點好法, 無睇過無人明你講乜, 一味話好

咪就係我1樓講嗰啲
講得太詳細又會劇透

一開頭太悶

最尾神曲

涙揺らして まばたく星も
全ては過去に はなたれた光

動畫頭幾集真係悶到瞓著咗

開頭真係好悶追新番時棄過一次
但一到中段就黎料

樓主1999自嗨緊，所以我幫佢補充下。
Steins gate 就係完整將線性世界(世界線收束)，同平行世界(A B世界線)完美整合。
簡單講，世界線收束姐係世界可以好多走向但所有走向都係同一結局。
當大量走向都偏離原本嘅世界，就會跌去第二個世界線(A B世界線)。

姐係就算九牛二虎之力改變世界，都只有自己跳去第二條世界線。

Tenet 講現代人生勾勾姐係未來人失敗，=倫太郎放血
女主角跳海=就放血比倫太郎自己睇
想睇因果關係，就要睇steins gate 0。

)

岩岩睇Tenet 嘅人，對唔住，我地毒撚比你地走得更前

唔好意思
月光寶盒早yuno一年

steins;gate 有一樣係不容置疑既
係佢套世界線理論同世界線收束理論
將時間勃論,平行世界等等既矛盾爭議都自圓其說
佢無抵觸任何理論下創造左一套全新既系統而且解通到所有野
通過故事鋪排, 將成套系統鉅細無遺咁展示比觀眾
非常容易入口同理解
以SF時間穿越題材黎講BUG亦都算少
淨係呢點SG都無可挑剔
時間穿越既科普入門作

再加上角色刻畫, 成個故事本身既起承轉合
音樂, CV既演技等等等等既視聽元素都非常一流

YUNO都係名作但佢SF既設定偏幻想風格
而SG有更大量既科學基礎
YUNO既結尾都因為製作問題變得虎頭蛇尾
相反SG結尾係畫龍點睛, 我都會投比SG一票

唔該晒補充
毒撚真係行得太前

講得好好
Steins;Gate 嘅時間理論從來都唔係無中生有
佢係參考過現有嘅科學理論 再從中創造出時間線同收束論
再用現實真係存在過嘅歷史事件物件人物
E.g IBN5100, John Titor, Cern, 千年蟲等等
將兩者融合 運用得無瑕可擊

真係建基於科學同現實而創作嘅時間動畫